老實講 其實一間茶記既權力地位係點分配???????

如果老闆唔係到
最大粒應該係收銀
做得收銀應該有返咁上下地位??
樓面一定最低賤
廚房山高皇帝遠 個大廚=土皇帝?
洗碗雖然有後巷做獨立領土 但苦命工 都無咩人會聽佢支笛
茶水又要對住廚房佬又要對住樓面吹單
夾心階層 一定好慘??

同老闆有路既阿姐大晒

樓主返工返到傻撚左

洗碗呀姐大晒

樓主做樓面?

收銀=丞相
廚房佬=大將軍 手握兵權

茶水位通常係老闆心腹，好多時廚房有幾個雜工加個廚，但水吧永遠只係得一個水吧佬，冇人會監住佢做嘢，反而好多時老闆出咗外面，都會叫水吧佬同佢匯報

再睇下大部份茶記嘅水吧都係位於廚房同舖面之間，假如廚房失火，水吧佬可以跑出樓面逃生，如果有黑社會入茶記搵人追數/劈友，水吧佬又可以入廚房經後門著草，地理完全係有絕對優勢

唔單止咁，你再睇下待遇，廚房個個對住個火爐熱撚到仆街，收銀對住門口位冬冷夏熱，樓面做到隻狗咁，連坐嘅機會都冇，但水吧佬偏偏就可以偏飲嘢邊做

總結：唔計老闆，水吧佬就係權力嘅頂峰

水吧似閒職wo
雖然好hea
但最多係筍位
唔會入到權力核心

呢個啱呀
但收銀近老闆
可以打小報告
廚房佬面聖機會好少

無

PT大曬

梗係
洗碗碟呀姐
最大啦...上至老大廚,下至樓面收銀都唔敢得罪佢...佢唔返工...你死入去頂佢位洗晒佢呀!

利申:接觸過飲食行業

最大啦...上至老闆大廚,下至樓面收銀都唔敢得罪佢...佢唔返工...你死入去頂佢位洗晒佢呀!

利申:接觸過飲食行業
自

而家有得outsource

咁都唔係間間有掛...交俾人地洗 ,唔等如間舖 唔洗再請多個 呀姐幫手洗!

唔知其他係點
但係我知澳牛嘅樓面一定大撚晒

班廚可以惡過老細 你話呢

以前做part time 見過廚房同洗碗鬧交

鋪主最大
冇鋪 你食乜尻？

中國人劣根性

接觸得錢銀嘅位都一定係親

唔係因為佢地做收銀地位高，而係地位高先做得收銀。

大廚管廚房勢力都好大。

洗碗一定最無勢力

洗碗阿姐先係最大都唔知

收銀
管錢一定係老細頭馬

講緊茶記呀
酒樓就肯定廚最大，但茶記就未必

洗碗先大曬

你係老闆？咁你都幾…
開餐飲第一條首則 老閪都唔可以比廚房話曬事
簡單啲講句 唔識廚房真係搵黎死

洗碗姐一定大撚曬，翻過咁多間都無人敢得罪

收銀唔係最大個個
利申：做緊兼職

老細=皇帝,管理成個國家(茶記)
收銀=丞相/皇帝親戚,管財政
廚房大佬=大將軍,管哂成個國家既兵
樓面=茶水=普通文官
普通廚房佬=普通士兵
外賣佬=運糧兵

洗碗都係普通文官

洗碗都可以好大牌
因為成日清唔到人

水吧應該有番咁上下地位

如果拍到條片講茶記勾心鬥角都幾過癮

茶記咁細普通士兵唔返工都大大鑊
酒樓人手就好啲

皆大歡喜算唔算

我有間屋村茶記 (岩岩裝修完改名冰室加價 )

一個市3000蚊生意

收銀=樓面=半個水吧

另外有個樓面又做半個水吧 (2更)

炒野就剩係炒野

洗碗搵人收黎洗

皆大歡喜個川叔川嬸
一個可以做晒成個廚房同洗碗工作
根本屈機
所以扭屎忽花都好合理

除非大茶記 (大你就叫餐廳唔叫茶記 粥粉麵飯都有果d)
家庭式細茶記 洗碗一係老板兩公婆收工自己沖
一係搵公司一箱箱咁收黎洗

你唔應該問我開過茶記未 你應該問自己識唔識做老細
邊有老細會比員工揸住個春袋撚

就算唔理係咪親自下廚
有料既老細一定會識煮得好過班廚房佬

潮文

而家茶記廚房一般係比一筆錢個大廚，咁個廚就要自己搵班人番黎頂檔.

學埋政府外判啲衰野

岩呀，水吧佬=皇爺
筍位但入唔到權力核心

我17歲跟我老竇入廚房 間鋪開左10幾年 你叫我體會下
學曬所有野 老細連工都唔使番
佢地都唔敢搞事
你講到佢地咁惡 咁睇黎我都係食佢地唔住

缺人？我地開左咁耐 最難搵既都係洗碗呀姐同廚雜
邊忽唔夠人？
但係啲人有無料就另外一件事

我唔明你點解可以比班人惡曬
教廚房佬調味？佢彩鳩你都有味
你識煮野？你入過廚房晨市炒野未
配方係自己既配方定人地既配方
鋪頭核心既汁水邊個煮 廚房佬定你？
難怪你比佢地惡曬啦

咁係你唔掂 唔好拉埋其他人黎講 出面好多好勁既老細
三樣做曬既都仲有
唔好睇少一間鋪仔
佢地既潛力大到你唔信
可以將一間鋪仔既威力發揮到最大
先叫自己做老細啦

利申：做過
我嗰度 樓面係大佬 收銀係大佬嘅心腹 大廚係第2大 不過其他廚師地位都大過樓面水吧嗰d 洗碗係最低層

網絡青山果然唔係浪得虛名

有廚房佬架 不過虛擬嘅 從來冇出過場

廚房佬大唔晒都大左9成
每日三餐員工食咩都係廚房佬話事
佢心情好咪整雞蒸魚你食
一個唔好彩得罪左佢開飯個陣屎都冇得你食

人工低咪比會造成員工惡晒既情況

我都有錯 講講下起曬鋼
唔好意思

茶記一定係水吧最大，你見有奶茶王，鴛鴦王比賽，但就冇炒飯王，炒麵王，炒河王就知，因為炒鑊唔得，賣茶水都仲賣埋三文治、餐蛋麵就可以做得住

我去到邊度做都好，個個都怕左我

利申，做過樂融雅敍

佢臨時唔番你outsource補唔補得切

最大洗碗 - 冇人願做，洗碗射波就最麻煩
第二水位 - 因為人手唔多，唔係特別大間都係得一條友，但正常老闆都會識小小水位野
第三火位 - 成間鋪既出品，3 - 5個既班底有時一個半個射波都頂得住
第四收銀 - 通常同老闆有d關係
第五老闆 - 以上既人老闆都唔敢得罪
袋底泥樓面 - 唔岩就換，駁嘴就換，係成間鋪既發洩工具

18樓C座

水吧位先好做

茶記唔知
但大餐廳一定係洗碗

新潮文

樓面賤過地底泥

師兄 講就易 你估而家廚房佬易請咩 重要係炒得出好食既

廚房已經少人入行 基本上黎黎去去果區都係同一班師傅黎

除非你自己手握秘方 否則你一間茶記有無生意個廚房佬係重點

屌咁多篇潮文 有春用咩
等小妹講下五德終始說啦
即係相生相剋 冇話咩權力核心

金 老闆剋收銀 屌尻佢收少錢
木 收銀剋樓面 屌尻佢落錯單
水 樓面剋水吧 屌尻佢冇得飲
火 水吧剋廚房 屌尻佢做唔嚟
土 廚房剋老闆 屌尻佢你嚟做